[
    {
        "question_num": 1,
        "question": "( log_{2}24 log_{2}3 ) 의 값은? [2점]",
        "point": 2.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 10,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 2,
        "question": "실수 ( x )에 대하여, ( 'x 2 0이면 x^2 ax+a 0이다.' )가 참일 때, 상수 ( a )의 값은? [2점]",
        "point": 2.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 10,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 3,
        "question": "다섯 개의 문자 (a, a, a, b, b )를 일렬로 나열하는 경우의 수는? [2점]",
        "point": 2.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "10",
        "choice2": "15",
        "choice3": "20",
        "choice4": "25",
        "choice5": "30",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 10,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 4,
        "question": "두 사건 (A, B )는 서로 배반이고 (P(A) frac{1}{6} ), (P(B) frac{2}{3} )일 때, (P(A^C cap B) )의 값은? (단, (A^C )는 (A )의 여사건이다.) [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{1}{6} )",
        "choice2": "( frac{1}{4} )",
        "choice3": "( frac{1}{3} )",
        "choice4": "( frac{1}{2} )",
        "choice5": "( frac{2}{3} )",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 10,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 5,
        "question": "함수 ( f(x) frac{4}{2x 7} + a ) 의 정의역과 치역이 서로 같을 때, 상수 ( a ) 의 값은? [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 10,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 6,
        "question": "( int_{ 3}^{3} (x^3 + 4x^2)dx + int_{ 3}^{3} (x^3 + x^2)dx ) 의 값은? [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "36",
        "choice2": "42",
        "choice3": "48",
        "choice4": "54",
        "choice5": "60",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 10,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 7,
        "question": "같은 종류의 공 6개를 남김없이 서로 다른 3개의 상자에 나누어 넣으려고 한다. 각 상자에 공이 1개 이상씩 들어가도록 나누어 넣는 경우의 수는? [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "6",
        "choice2": "7",
        "choice3": "8",
        "choice4": "9",
        "choice5": "10",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 10,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 8,
        "question": "(m leq 135 ), (n leq 9 )인 두 자연수 (m ), (n )에 대하여 ( sqrt[3]{2m} times sqrt{n^3} )의 값이 자연수일 때, (m+n )의 최댓값은? [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "97",
        "choice2": "102",
        "choice3": "107",
        "choice4": "112",
        "choice5": "117",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 10,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 9,
        "question": "두 수열 ( {a_{n} }, {b_{n} } )에 대하여 이차방정식 (a_{n}x^{2} + 2a_{n+1}x + a_{n+2} 0 )의 두 근이 ( 1, b_{n} )일 때, ( lim_{n to infty} b_{n} )의 값은? [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "(2 )",
        "choice2": "( sqrt{3} )",
        "choice3": "( 1 )",
        "choice4": "( sqrt{3} )",
        "choice5": "(2 )",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 10,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 10,
        "question": "자연수 ( n )에 대하여 직선 ( x n )과 영역 ( S )가 만나는 점 중 ( y )좌표가 정수인 모든 점들의 ( x )좌표와 ( y )좌표의 합을 ( a_n )이라 하자. ( a_{10} a_{5} )의 값은? [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "300",
        "choice2": "305",
        "choice3": "310",
        "choice4": "315",
        "choice5": "320",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 10,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 11,
        "question": "확률변수 ( X )가 정규분포 ( N(5, 2^2) )를 따를 때, 등식 ( P(X leq 9 2a) P(X geq 3a 3) )을 만족시키는 상수 ( a )에 대하여 ( P(9 2a leq X leq 3a 3) )의 값을 오른쪽 표준정규분포표를 이용하여 구한 것은? [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "0.7745",
        "choice2": "0.8664",
        "choice3": "0.9104",
        "choice4": "0.9544",
        "choice5": "0.9876",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 10,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 12,
        "question": "열린 구간 (( 3, 7) ) 에서 부등식 ( f'(x)(f(x) 2) leq 0 ) 을 만족시키는 정수 ( x ) 의 개수는? [단, ( f'(2) 0 )] [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "4",
        "choice2": "5",
        "choice3": "6",
        "choice4": "7",
        "choice5": "8",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 10,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 13,
        "question": "( int_{0}^{2} g(x) dx )의 값은? [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{7}{4} )",
        "choice2": "( 2 )",
        "choice3": "( frac{9}{4} )",
        "choice4": "( frac{5}{2} )",
        "choice5": "( frac{11}{4} )",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 10,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 14,
        "question": "함수 ( y f(x a)g(x) )의 그래프가 한 점에서만 불연속이 되도록 하는 모든 실수 ( a ) 값의 곱은? [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( 16 )",
        "choice2": "( 12 )",
        "choice3": "( 8 )",
        "choice4": "( 4 )",
        "choice5": "( 1 ) 입니다.",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 10,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 15,
        "question": "A와 B가 각각 주사위를 5번씩 던진 후, A는 1의 눈이 2번, B는 1의 눈이 1번 나왔다. C가 주사위를 3번째 던졌을 때 처음으로 1의 눈이 나왔다. A 또는 C가 승자가 될 확률은? [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "2",
        "choice2": "3",
        "choice3": "7",
        "choice4": "5",
        "choice5": "8",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 10,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 16,
        "question": "함수 (f(x) )의 극댓값과 극솟값의 차는? [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "(12 sqrt{2} )",
        "choice2": "(18 )",
        "choice3": "(24 )",
        "choice4": "(30 )",
        "choice5": "(24 sqrt{2} )",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 10,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 17,
        "question": "50보다 작은 자연수 (m )에 대하여 (S_m > S_{50} )을 만족시키는 (m )의 최솟값을 (p ), 최댓값을 (q )라 할 때, ( sum_{k p}^{q} a_k )의 값은? [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "39",
        "choice2": "40",
        "choice3": "41",
        "choice4": "42",
        "choice5": "43",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 10,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 18,
        "question": "위의 (가)에 알맞은 수를 (a )라 하고, (나)에 알맞은 식을 (f(k) )라 할 때, (a + f(4) )의 값은? [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "246",
        "choice2": "248",
        "choice3": "250",
        "choice4": "252",
        "choice5": "254",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 10,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 19,
        "question": "그림과 같이 ( AB 2 ), ( BC 4 )이고 ( angle ABC 60^ circ )인 삼각형 ( ABC )가 있다. 사각형 ( D_1BE_1F_1 )이 마름모가 되도록 세 선분 ( AB ), ( BC ), ( CA ) 위에 각각 점 ( D_1 ), ( E_1 ), ( F_1 )을 잡고, 마름모 ( D_1BE_1F_1 )의 내부와 중심이 ( B )인 부채꼴 ( BE_1D_1 )의 외부의 공통부분에 색칠하여 얻은 그림을 ( R_1 )이라 하자. 그림 ( R_1 )에서 사각형 ( D_2E_1E_2F_2 )가 마름모가 되도록 세 선분 ( F_1E_1 ), ( E_1C ), ( CF_1 ) 위에 각각 점 ( D_2 ), ( E_2 ), ( F_2 )를 잡고, 마름모 ( D_2E_1E_2F_2 )의 내부와 중심이 ( E_1 )인 부채꼴 ( E_1E_2D_2",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{4 (3 sqrt{3} pi)}{15} )",
        "choice2": "( frac{4 (3 sqrt{3} pi)}{9} )",
        "choice3": "( frac{8 (3 sqrt{3} pi)}{15} )",
        "choice4": "( frac{2 (3 sqrt{3} pi)}{3} )",
        "choice5": "( frac{8 (3 sqrt{3} pi)}{9} )",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 10,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 20,
        "question": "집합 (X {1, 2, 3, 4 } )에 대하여 함수 (f X rightarrow X )가 다음 조건을 만족시킨다. 집합 (X )의 임의의 두 원소 (a, b )에 대하여 (f(a) geq b )이면 (f(a) geq f(b) )이다. (f(1) 3 )일 때, (f(2) + f(4) )의 최솟값은? [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "3",
        "choice2": "4",
        "choice3": "5",
        "choice4": "6",
        "choice5": "7",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 10,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 21,
        "question": "최고차항의 계수가 (1 )인 삼차함수 (f(x) )가 다음 조건을 만족시킨다. (가) 방정식 (f(x) 0 )의 실근은 ( alpha, beta ( alpha < beta) ) 뿐이다. (나) 함수 (f(x) )의 극솟값은 ( 4 )이다. <보기>에서 옳은 것만을 있는 대로 고른 것은? [4점] 최고차항의 계수가 (1 )인 삼차함수 (f(x) )가 다음 조건을 만족시킨다는 입니다.",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 10,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 22,
        "question": "함수 ( f(x) 10x^2 + 12x )에 대하여 ( f'(5) )의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 10,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 112
    },
    {
        "question_num": 23,
        "question": "(1이 아닌 두 양수 a, b가 log_a b 3을 만족시킬 때, frac{b}{ log_a a} times log_a 100의 값을 구하시오. [3점] )",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 10,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 4
    },
    {
        "question_num": 24,
        "question": "최고차항의 계수가 1인 이차함수 (f(x) )에 대하여 ( lim_{{x to 5}} frac{{f(x) x}}{{x 5}} 8 )일 때, ( f(7) )의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 10,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 27
    },
    {
        "question_num": 25,
        "question": "공집합이 아닌 집합 (A )의 개수를 구하시오. [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 10,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 15
    },
    {
        "question_num": 26,
        "question": "흰 공 4개, 검은 공과 파란 공이 각각 2개씩, 빨간 공과 노란 공이 각각 1개씩 총 10개의 공이 들어있는 주머니가 있다. 이 주머니에서 5개의 공을 꺼낼 때, 꺼낸 공의 색이 3종류인 경우의 수를 구하시오. (단, 같은 색의 공은 구별하지 않는다.) [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 10,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 15
    },
    {
        "question_num": 27,
        "question": "최고차항의 계수가 1인 삼차함수 ( f(x) )가 다음 조건을 만족시킬 때, ( f(4) )의 값을 구하시오. [4점] (가) ( lim_{{x to 0}} frac{{f(x) 3}}{{x}} 0 ) (나) 곡선 ( y f(x) )와 직선 ( y 1 )의 교점의 개수는 2이다.",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 10,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 19
    },
    {
        "question_num": 28,
        "question": "이 고등학교 학생 중에서 임의로 선택한 한 명이 저녁에 양식을 선택한 학생일 때, 이 학생이 점심에 한식을 선택했을 확률은 ( frac{p}{q} ) 이다. (p+q )의 값을 구하시오. (단, (p )와 (q )는 서로소인 자연수이다.) [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 10,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 47
    },
    {
        "question_num": 29,
        "question": "첫째항이 짝수인 수열 ( {a_n } )은 모든 자연수 ( n )에 대하여 [ a_{n+1} begin{cases} a_n + 3 & (a_n 이 홀수인 경우) frac{a_n}{2} & (a_n 이 짝수인 경우) end{cases} ] 를 만족시킨다. (a_5 5 )일 때, 수열 ( {a_n } )의 첫째항이 될 수 있는 모든 수의 합을 구하시오. [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 10,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 142
    },
    {
        "question_num": 30,
        "question": "( int_{0}^{a} |f(x) g(x)| , dx )의 값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 10,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 340
    }
]